
\section{Tập truy vấn XPath}
\begin{frame}[t]{\textbf{Đặc điểm của tập truy vấn XPath}}
%  \textbf{Tập truy vấn XPath sinh ra bởi phương pháp của \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579}:}
  \begin{itemize}
    \item đều có chung tập từ khóa ở nút phân nhánh
    \item đảm bảo được tính nhất quán cấu trúc
  \end{itemize}
  
  \begin{figure}[ht]
    \begin{subfigure}{0.40\textwidth}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[level distance=8mm]
      \node {bib}[grow=down]
      child {node {conf}
        child {node[draw] {paper}
          child {node {\textit{"XML"}} edge from parent[double,thick]}
          child {node {\textit{"Levy"}} edge from parent[double,thick]}
        }};
      \end{tikzpicture}\\
      /bib/conf/paper/\\
      $[contains(., ``\textit{XML}")]$\\
      $[contains(., ``\textit{Levy}")]$
      \caption{Truy vấn $xpq_1$}
      \label{fg:xpath_proc1}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}{0.40\textwidth}
      \centering
      \begin{tikzpicture}[level distance=8mm]
      \node {bib}[grow=down]
      child {node {journal}
        child {node[draw] {article}
          child {node {\textit{"XML"}} edge from parent[double,thick]}
          child {node {\textit{"Levy"}} edge from parent[double,thick]}
        }};
      \end{tikzpicture}\\
      /bib/journal/article\\
      $[contains(., ``\textit{XML}")]$\\
      $[contains(., ``\textit{Levy}")]$
      \caption{Truy vấn $xpq_2$}
      \label{fg:xpath_proc2}
    \end{subfigure}
    \caption{Hai truy vấn XPath\index{XPath} được sinh ra với từ khóa "XML\index{XML} Levy"}
    \label{fg:xpath_query_proc}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Các nghiên cứu đã có về xử lý XPath}
\begin{frame}[t]{\textbf{Các nghiên cứu về xử lý đa truy vấn XPath}}
  \begin{itemize}
    \item \citet{Bruno:2002:HTJ:564691.564727}
    \item \citet{Liu:2006:EPM:2164699.2164701}
    \item \citet{Park:2005:EEP:2151776.2151791}
    \item \citet{Zhang:2008:SEX:1446298.1446764}
  \end{itemize}
  \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579} lựa chọn cách xử lý đề xuất bởi \citet{Park:2005:EEP:2151776.2151791} vào nghiên cứu của họ, với hai ý tưởng chính:
  \begin{itemize}
    \item duyệt qua danh sách nút chứa từ khóa
    \item trong khi duyệt 1 danh sách nút chứa từ khóa, tiến hành duyệt qua tất cả các câu truy vấn XPath còn lại
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\textbf{Giải thuật}}
\begin{algorithm}[H]
  \begin{algorithmic}[1]
    \State $ XPQ = \{xpq_1, xpq_2, \ldots, xpq_m\} $ \Comment{Set of XPath queries}
    \State $ Q = \{q_1, q_2, \ldots, q_n\} $ \Comment{Keyword query}
    \State $ min\_depth\_xpq = min\_depth(XPQ) $
    \State Input $ LabelPath $ table and $ New Instance Index $
    \For {$ xpq_i$ in $ XPQ $} \\
    \hskip\algorithmicindent $ d_i = depth(xpq_i)$ \\
    \hskip\algorithmicindent $ label\_path\_id_i = id$ of banch node in $xpq_i $
    \EndFor
    \State $ R = \{\} $ \Comment{Initialize empty result sets}
    \State Obtain lists $ L = \{L_1, L_2, \ldots, L_n\} $ | $ depth(L_j) \geq  min\_depth\_xpq $
    \For {$ o_{qa}$ in $L_1 $}
    \hskip\algorithmicindent \For {$ 1 \leq i \leq m $}\\
    \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent Find $ xpq_i $ that $ numeric\_label\_path(o_{qa})[d_i] = label\_path\_id_i $
    \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \If {$ xpq_i $ is found}
    \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \For {$ L_j $ in $ L $  $\backslash$ $ L_1 $} \\
    \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent $ o_{jb} = $\Call{FindMatchingPosting}{$ d_i, node\_path(o_{1a})[d_i], L_j $}
    \EndFor
    \If {a posting list is found for every $ L_j $}\\
    \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent $ R.add(node\_path(o_{1a})[d_i]) $
    \EndIf
    \hskip\algorithmicindent \hskip\algorithmicindent \EndIf
    \hskip\algorithmicindent \EndFor
    \EndFor
    \State \textbf{return} $ R $
  \end{algorithmic}
  \caption{Xử lý đa truy vấn XPath}\label{alg:new_xpath_eval_method}
\end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\textbf{Giải thuật}}
\begin{algorithm}[H]
  \begin{algorithmic}[1]
    \Function{FindMatchingPosting}{$ d_i, node\_path(o_{1a})[d_i], L_j$}
    \State $ k = node\_path(o_{1a})[d_i] $
    \State Find $ o_{jb} $ such that $ inode\_id(o_{jb}) $ is smallest id that is greater than/equal to $ k $
    \If {$ node\_path(o_{jb})[d_i] = k $}
    \State \textbf{return} $ o_{jb} $
    \EndIf
    \EndFunction
  \end{algorithmic}
  \caption{Hàm FindMatchingPosting}\label{alg:find_matching_posting}
\end{algorithm}
\end{frame}


\section{Tham khảo}
\begin{frame}[t]{\textbf{Tài liệu tham khảo}}
  \tiny
  \bibliographystyle{plainnat}
  \bibliography{thesis}
\end{frame}

\begin{frame}
  \LARGE
  \begin{center}
    \textbf{XIN CHÂN THÀNH CẢM ƠN!}
  \end{center}
\end{frame}